**SINA
MUSIC樂壇民意指數頒獎禮**，是由[世界網絡搜尋商](../Page/世界.md "wikilink")[新浪支部](../Page/新浪.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新浪音樂所舉辦](../Page/新浪.md "wikilink")，由2006年起，於每年1月舉辦，為全港首個透過互聯網投票產生的樂壇頒獎禮。

## 歷屆頒獎禮

*為免條目冗長，歷屆得獎名單將在下列按年分述。本條目只顯示最近一屆的簡單概況*

### 最近一屆

  - 名稱：SINA Music樂壇民意指數頒獎禮2012
  - 舉辦日期：2013年1月16日
  - 地點：[九龍灣國際展貿中心展貿廳](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")3
  - 主持：[農夫](../Page/農夫_\(組合\).md "wikilink")
  - 主題：微飛色舞，燃點SING光
  - 得獎名單

<table>
<caption><em>註：這裡只顯示最近一屆的得獎名單</em></caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 最高收聽率二十大歌曲</p></td>
<td><p>《重口味》——<a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a><br />
《連續劇》——<a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a><br />
《大過天》——<a href="../Page/Twins.md" title="wikilink">Twins</a><br />
《爛命鴛鴦》——<a href="../Page/劉浩龍.md" title="wikilink">劉浩龍</a><br />
《人非草木》——<a href="../Page/吳雨霏.md" title="wikilink">吳雨霏</a><br />
《Someday I'll Fly》——<a href="../Page/G.E.M..md" title="wikilink">G.E.M.</a><br />
《從此我的世界多了一秒》——<a href="../Page/孫耀威.md" title="wikilink">孫耀威</a><br />
《無力挽回》——<a href="../Page/周柏豪.md" title="wikilink">周柏豪</a><br />
《雙子情歌》——<a href="../Page/羅力威.md" title="wikilink">羅力威</a><br />
《到此為止》——<a href="../Page/連詩雅.md" title="wikilink">連詩雅</a><br />
《頑石》——<a href="../Page/林峯.md" title="wikilink">林峯</a><br />
《冷笑話》——<a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a><br />
《明明》——<a href="../Page/蔡卓妍.md" title="wikilink">蔡卓妍</a><br />
《臨崖勒馬》——<a href="../Page/謝安琪.md" title="wikilink">謝安琪</a><br />
《昨天》——<a href="../Page/Mr..md" title="wikilink">Mr.</a><br />
《我和秋天有個約會》——<a href="../Page/張敬軒.md" title="wikilink">張敬軒</a><br />
《一首歌》——<a href="../Page/小肥.md" title="wikilink">小肥</a><br />
《時空》——<a href="../Page/周國賢.md" title="wikilink">周國賢</a><br />
《少數》——<a href="../Page/C_AllStar.md" title="wikilink">C AllStar</a><br />
《Yellow Fever》——<a href="../Page/Dear_Jane.md" title="wikilink">Dear Jane</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 電視劇主題曲大獎</p></td>
<td><p>《此時此刻》——<a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a><br />
《連續劇》——<a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a><br />
《一生一心》——<a href="../Page/胡鴻鈞.md" title="wikilink">胡鴻鈞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 合唱歌曲大獎</p></td>
<td><p>《雙子情歌》——<a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a>、<a href="../Page/羅力威.md" title="wikilink">羅力威</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 對唱演繹金曲大獎</p></td>
<td><p>《重口味Remix》——<a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a>、<a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 國語歌曲大獎</p></td>
<td><p>《矛盾》——<a href="../Page/陳奐仁.md" title="wikilink">陳奐仁</a><br />
《全職宅男》——<a href="../Page/羅力威.md" title="wikilink">羅力威</a><br />
《BB88》——<a href="../Page/方大同.md" title="wikilink">方大同</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 原創歌曲大獎</p></td>
<td><p>《為執著乾杯》——<a href="../Page/藍奕邦.md" title="wikilink">藍奕邦</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 最高收視 MV 大獎</p></td>
<td><p>《無力挽回》——<a href="../Page/周柏豪.md" title="wikilink">周柏豪</a><br />
《頑石》——<a href="../Page/林峯.md" title="wikilink">林峯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 跳舞歌曲大獎</p></td>
<td><p>《第五類》——<a href="../Page/鄭融.md" title="wikilink">鄭融</a><br />
《Shout》——<a href="../Page/鍾舒漫.md" title="wikilink">鍾舒漫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 改編歌曲大獎</p></td>
<td><p>《面具》——<a href="../Page/許廷鏗.md" title="wikilink">許廷鏗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 最佳演繹歌曲大獎</p></td>
<td><p>《清空》——<a href="../Page/泳兒.md" title="wikilink">泳兒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 微訪談-最高瀏覽量大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝安琪.md" title="wikilink">謝安琪</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 最佳網絡營銷歌手</p></td>
<td><p><a href="../Page/G.E.M..md" title="wikilink">G.E.M.</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 最高人氣關注歌手</p></td>
<td><p><a href="../Page/鍾欣桐.md" title="wikilink">鍾欣桐</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 躍進歌手</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳若希.md" title="wikilink">吳若希</a><br />
<a href="../Page/關楚耀.md" title="wikilink">關楚耀</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 傑出表現男歌手大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/周柏豪.md" title="wikilink">周柏豪</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 傑出表現女歌手大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳雨霏.md" title="wikilink">吳雨霏</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 傑出表現組合大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/C_AllStar.md" title="wikilink">C AllStar</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 卓越組合大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/達明一派.md" title="wikilink">達明一派</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 創作概念大碟</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/A_Second_Thought.md" title="wikilink">A Second Thought</a>》——<a href="../Page/孫耀威.md" title="wikilink">孫耀威</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 創作概念大碟(國語)</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/回到未來_Back_To_Wonderland.md" title="wikilink">回到未來 Back To Wonderland</a>》——<a href="../Page/方大同.md" title="wikilink">方大同</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 年度最高收聽率歌曲</p></td>
<td><p>《到此為止》——<a href="../Page/連詩雅.md" title="wikilink">連詩雅</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SINA Music 全碟試聽 –最高收聽率大碟</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/My_January.md" title="wikilink">My January</a>》——<a href="../Page/吳雨霏.md" title="wikilink">吳雨霏</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SINA Music 至尊大碟</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/...3mm.md" title="wikilink">...3mm</a>》——<a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新浪微博.md" title="wikilink">新浪微博發聲男歌手</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張敬軒.md" title="wikilink">張敬軒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新浪微博.md" title="wikilink">新浪微博發聲女歌手</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡卓妍.md" title="wikilink">蔡卓妍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛男新人</p></td>
<td><p><a href="../Page/馮允謙.md" title="wikilink">馮允謙</a><br />
<a href="../Page/林德信.md" title="wikilink">林德信</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛女新人</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳僖儀.md" title="wikilink">陳僖儀</a><br />
<a href="../Page/鄭嘉嘉.md" title="wikilink">鄭嘉嘉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛新組合</p></td>
<td><p><a href="../Page/Super_Girls.md" title="wikilink">Super Girls</a><br />
<a href="../Page/Robynn_&amp;_Kendy.md" title="wikilink">Robynn &amp; Kendy</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛演唱會</p></td>
<td><p>《兜兜轉轉演唱會》——<a href="../Page/達明一派.md" title="wikilink">達明一派</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛男歌手(香港)</p></td>
<td><p><a href="../Page/張敬軒.md" title="wikilink">張敬軒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛女歌手(香港)</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝安琪.md" title="wikilink">謝安琪</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛組合(香港)</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mr..md" title="wikilink">Mr.</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛全國男歌手</p></td>
<td><p><a href="../Page/林峯.md" title="wikilink">林峯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛全國女歌手</p></td>
<td><p><a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛全國組合</p></td>
<td><p><a href="../Page/Twins.md" title="wikilink">Twins</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛全國唱作人</p></td>
<td><p><a href="../Page/方大同.md" title="wikilink">方大同</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛全國國語專輯</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Moment.md" title="wikilink">Moment</a>》——<a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛至尊國語金曲</p></td>
<td><p>《千紙鶴》——<a href="../Page/方大同.md" title="wikilink">方大同</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛至尊金曲</p></td>
<td><p>《重口味》——<a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他年度

  - [2005年](../Page/2005年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [2006年](../Page/2006年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [2007年](../Page/2007年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [2008年](../Page/2008年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [2009年](../Page/2009年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [2010年](../Page/2010年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [2011年](../Page/2011年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")
  - [2012年](../Page/2012年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")

## 外部連結

  - [SINA
    Music樂壇民意指數頒獎禮](https://web.archive.org/web/20070314202306/http://music.sina.com.hk/mu/event05/awards/)

[Category:SINA
Music樂壇民意指數頒獎禮](../Category/SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮.md "wikilink")